# SPDX-FileCopyrightText: 2023 Chinese translations for dhlrc package
# dhlrc 软件包的简体中文翻译.
# Copyright (C) 2022 THE dhlrc'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the dhlrc package.
#
# 孟小氦 <dream_he@localhost.localdomain>, 2022, 2023.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: dhlrc\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-10-13 19:06+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2023-10-08 23:43+0800\n"
"Last-Translator: Dream Helium\n"
"Language-Team: Chinese <>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Lokalize 23.08.1\n"

#: src/main.c:29
#, c-format
msgid ""
"Usage: %s [options] [file]\n"
"\n"
"  -r, --reader\tEnter NBT reader mode\n"
"  -b, --block\tEnter litematica block reader\n"
"  -l, --list\tEnter litematica material list with recipe combination\n"
msgstr ""

#: src/main_isoc.c:63
msgid "Error when reading file."
msgstr "在读取文件时出错。"

#: src/main_isoc.c:71
msgid "Not a valid NBT file!"
msgstr "不是一个有效的NBT文件！"

#: src/main_isoc.c:78 src/qt/mainwindow.cpp:76
msgid "Valid NBT file!"
msgstr "有效的NBT文件！"

#: src/main_isoc.c:88
#, c-format
msgid ""
"There are three functions:\n"
"[0] NBT lite reader with modifier\n"
"[1] Litematica material list with recipe combination\n"
"[2] Litematica block reader\n"
"\n"
msgstr ""
"有三个功能可供使用：\n"
"[0] 小型NBT阅读器带修改器\n"
"[1] 投影材料列表及合成表合成功能\n"
"[2] 投影方块阅读器\n"
"\n"

#: src/main_isoc.c:92
#, c-format
msgid "Please select an option, or enter 'q' to exit the program (q): "
msgstr "请选择一个选项，或输入 “q” 退出程序 (q): "

#: src/main_isoc.c:147 src/lrc_extend.c:42
#, c-format
msgid "There are %d regions:\n"
msgstr "有 %d 个区域：\n"

#: src/main_isoc.c:160
#, c-format
msgid "Processing: region %d / %d : [%ld] %s \n"
msgstr "处理区域 %d / %d : [%ld] %s 中……\n"

#: src/nbt_litereader.c:57
#, c-format
msgid ""
"The detail of NBT \"%s\" is listed below:\n"
"\n"
msgstr ""
"NBT \"%s\" 的细节如下：\n"
"\n"

#: src/nbt_litereader.c:82
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Please enter a number to continue, or enter 'm' to modification mode, 's' to "
"save NBT file, 'q' to exit the program, 'e' to upper instance (q): "
msgstr ""
"\n"
"请输入数字以继续，或输入 “m” 进入修改模式，“s” 保存NBT文件，“q” 退出程"
"序，“e” 至上层实例 (q): "

#: src/nbt_litereader.c:88
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Please enter a number to continue, or enter 'm' to modification mode, 'p' to "
"upper NBT, 's' to save NBT file, 'q' to exit the program, 'e' to upper "
"instance (p): "
msgstr ""
"\n"
"请输入数字以继续，或输入 “m” 进入修改模式，“p” 至上层NBT，“s” 保存NBT文"
"件，“q” 退出程序，“e” 至上层实例 (p)： "

#: src/nbt_litereader.c:96
#, c-format
msgid ""
"\n"
"No deeper NBT, please enter 'm' to modification mode, 'p' to upper NBT, 's' "
"to save NBT file, 'q' to exit the program, 'e' to upper instance (p): "
msgstr ""
"\n"
"没有子NBT数据，请输入 “m” 进入修改模式，“p” 至上层NBT，“s” 保存NBT文件，“q” "
"退出程序，“e” 至上层实例 (p): "

#: src/nbt_litereader.c:285 src/nbt_litereader.c:337
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Unsupported modification mode request, will exit to reading mode."
msgstr ""
"\n"
"不支持的修改模式请求，将退回至阅读模式。"

#: src/nbt_litereader.c:311
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Please enter an integer, or enter 'b' to exit modification mode, 'p' to "
"upper NBT, 'q' to exit the program (p): "
msgstr ""
"\n"
"请输入一个整数，或输入 “b” 退出修改模式，“p” 至上层NBT，“q” 退出程序 (p): "

#: src/nbt_litereader.c:322
#, c-format
msgid ""
"\n"
"The integer you input is %ld, please confirm [Y/n] (Y): "
msgstr ""
"\n"
"您输入的整数为%ld，请确认 [Y/n] (Y)： "

#: src/litematica_region.c:440
#, c-format
msgid "[%.2f%%] Processing Blocks %lu/%lu, (%3d,%3d,%3d)/(%3d,%3d,%3d)"
msgstr "[%.2f%%] 处理方块中 %lu/%lu, (%3d,%3d,%3d)/(%3d,%3d,%3d) ……"

#: src/lrc_extend.c:49
#, c-format
msgid "Enter the region number, or enter 'q' to exit program (q): "
msgstr "输入区域号，或输入 “q” 退出程序 (q)： "

#: src/lrc_extend.c:65 src/lrc_extend.c:152
#, c-format
msgid ""
"You are reading region: [%2d] %s:\n"
"The size of the region is (%d, %d, %d).\n"
"\n"
msgstr ""
"你正在阅读区域 [%2d] %s：\n"
"这个区域的大小为 (%d, %d, %d)。\n"
"\n"

#: src/lrc_extend.c:68
#, c-format
msgid ""
"Please enter the coordination of the block (just numbers of x y z without "
"additional character\n"
"or enter 'b' to choose another region, enter 'q' to exit the program (b): "
msgstr ""
"请输入方块坐标（仅输入数字，不需要额外字符）\n"
"或输入 “b” 选择其他区域，输入 “q” 退出程序 (b): "

#: src/lrc_extend.c:160
#, c-format
msgid "The block in (%ld, %ld, %ld) is %s.\n"
msgstr "在 (%ld, %ld, %ld) 处的方块是 %s 。\n"

#: src/lrc_extend.c:161
#, c-format
msgid "The block's position in BlockStatePalette is %d.\n"
msgstr "此方块在 BlockStatePalette 中的位置为%d。\n"

#: src/lrc_extend.c:162
#, c-format
msgid ""
"Please enter the coordination of the block again, or enter 'b' to choose "
"another region, enter 'r' to read the detail of the block, enter 'q' to exit "
"the program (b): "
msgstr ""
"请再次输入方块的坐标，或输入 “b” 选择其他区域，输入 “r” 阅读方块的细节，输入 "
"“q” 退出程序 (b): "

#: src/recipe_util.c:34
#, c-format
msgid "Input numbers directly, or type 'a' for all numbers, 'q' to quit (a): "
msgstr "请直接输入数字，或输入“a”选择所有数字，“q”以退出 (a): "

#: src/recipe_util.c:119
#, c-format
msgid "Processing %s with %d items, continue or read item list? [Y/n/q/r] :"
msgstr "处理%s（含有%d个物品），继续或阅读物品列表？ [Y/n/q/r] : "

#: src/recipe_util.c:121
msgid "&Yes"
msgstr ""

#: src/recipe_util.c:121
msgid "&No"
msgstr ""

#: src/recipe_util.c:121 src/qt/mainwindow.cpp:40
msgid "&Quit"
msgstr "退出(&Q)"

#: src/recipe_util.c:121
msgid "&Read"
msgstr ""

#: src/dhlrc_list.c:138
msgid "Name\t\tTotal\tPlaced\tAvailable\tIs tag\n"
msgstr "名称\t\t总计\t已放置\t可用\t是否为标签\n"

#: src/dhlrc_list.c:716
#, c-format
msgid "Processing %s.\n"
msgstr "处理%s中。\n"

#: src/dhlrc_list.c:723
#, c-format
msgid "There are %d corresponding files to the item %s:\n"
msgstr "有%d个对应%s的文件：\n"

#: src/dhlrc_list.c:730
msgid "Please select an option, or 'd' to discard (d): "
msgstr "请输入一个选项，或“d”以放弃 (d): "

#: src/dhlrc_list.c:730 src/recipe_class/recipe_general.c:113
msgid "&Discard"
msgstr ""

#: src/recipe_class/recipe_general.c:112
#, c-format
msgid "There is a remainder with %d and %d.\n"
msgstr "%d除以%d有余数。\n"

#: src/recipe_class/recipe_general.c:113
msgid "Enter 'd' to discard the result, or enter 'c' to continue (c): "
msgstr "输入“d”舍弃结果，或输入“c”继续 (c): "

#: src/recipe_class/recipe_general.c:113
msgid "&Continue"
msgstr ""

#: src/recipe_class/recipe_shaped.c:132
msgid "There are some ingredients to choose:\n"
msgstr "有一些配方供选择：\n"

#: src/recipe_class/recipe_shaped.c:139
msgid "Please select an item/tag, or enter 'a' to give up selecting (a): "
msgstr "请输入一个物品/标识，或者输入“a”放弃选择 (a): "

#: src/recipe_class/recipe_shaped.c:139
msgid "&Abort"
msgstr ""

#: src/qt/mainwindow.cpp:21 src/qt/lrcfunctionui.cpp:11
msgid "Litematica reader"
msgstr "投影文件阅读器"

#: src/qt/mainwindow.cpp:33
msgid "&File"
msgstr "文件(&F)"

#: src/qt/mainwindow.cpp:39
msgid "&Open"
msgstr "打开(&O)"

#: src/qt/mainwindow.cpp:49
msgid "Select a file"
msgstr "选择一个文件"

#: src/qt/mainwindow.cpp:49
msgid "Litematic file (*.litematic)"
msgstr "投影文件 (*.litematic)"

#: src/qt/mainwindow.cpp:77
msgid "There are three functions:"
msgstr "有三个功能："

#: src/qt/mainwindow.cpp:81
msgid "NBT lite &reader with modifier"
msgstr "NBT小型阅读器及修改器(&R)"

#: src/qt/mainwindow.cpp:82
msgid "Litematica material &list with recipe combination"
msgstr "投影材料列表及合成表合成功能(&L)"

#: src/qt/mainwindow.cpp:83
msgid "Litematica &block reader"
msgstr "投影方块阅读器(&B)"

#: src/qt/mainwindow.cpp:91 src/qt/lrcfunctionui.cpp:18
msgid "&OK"
msgstr "确定(&O)"

#: src/qt/mainwindow.cpp:92 src/qt/lrcfunctionui.cpp:19
msgid "&Close"
msgstr "关闭(&C)"

#: src/qt/ilreaderui.cpp:14
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: src/qt/ilreaderui.cpp:14
msgid "Total"
msgstr "总计"

#: src/qt/ilreaderui.cpp:14
msgid "Placed"
msgstr "已放置"

#: src/qt/ilreaderui.cpp:15
msgid "Available"
msgstr "可用"

#: src/qt/ilreaderui.cpp:15
msgid "isTag"
msgstr "是否为标签"

#: src/qt/lrcfunctionui.cpp:12
msgid "Please select a function:"
msgstr "请选择一项功能："

#: src/qt/lrcfunctionui.cpp:14
msgid "&Item list reader and modifier"
msgstr "物品列表阅读器和修改器(&I)"

#: src/qt/lrcfunctionui.cpp:15
msgid "&Recipe combiner"
msgstr "材料列表合成功能(&R)"

#~ msgid "There are some items to craft:\n"
#~ msgstr "有一些配方需要合成：\n"

#, c-format
#~ msgid "Usage: %s [file]\n"
#~ msgstr "用法：%s [文件]\n"

#, c-format
#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "Please enter a number to continue, or enter 'm' to modification mode, 's' "
#~ "to save NBT file, 'q' to exit the program (q): "
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "请输入数字以继续，或输入 “m” 进入修改模式，“s” 保存NBT文件，\"q\" 退出程"
#~ "序 (q): "

#, c-format
#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "Please enter a number to continue, or enter 'm' to modification mode, 'p' "
#~ "to upper NBT, 's' to save NBT file, 'q' to exit the program (p): "
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "请输入数字以继续，或输入 “m” 进入修改模式，“p” 至上层NBT，“s” 保存NBT文"
#~ "件，“q” 退出程序 (p)： "

#, c-format
#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "No deeper NBT, please enter 'm' to modification mode, 'p' to upper NBT, "
#~ "'s' to save NBT file, 'q' to exit the program (p): "
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "没有子NBT数据，请输入 “m” 进入修改模式，“p” 至上层NBT，“s” 保存NBT文"
#~ "件，“q” 退出程序 (p): "

#, c-format
#~ msgid ""
#~ "Please enter the coordination of the block again, or enter 'b' to choose "
#~ "another region, enter 'q' to exit the program (b): "
#~ msgstr ""
#~ "请再次输入方块的坐标，或输入 “b” 选择其他区域，输入 “q” 退出程序 (b): "
